\chapter*{Einleitung}
\markboth{Einleitung}{}

Dieses Vorlesungsskript ist als Arbeitsmittel für die Hörer der
Vorlesung gedacht, und zwar nicht nur während des Verlaufes dieses
Analysiskurses, sondern auch für spätere Zeiten als Sammlung der
Definitionen, Formeln und Sätze der Analysis.

Das Studium des Vorlesungsskriptes ersetzt allerdings nicht den Besuch
der Vorlesung. So sind Beweise nur in seltenen Fällen angegeben,
z.\,B.\ wenn sie in der Vorlesung nicht vollständig vorgeführt werden,
in der Literatur schwierig zu finden sind, oder wenn der Beweis als
solches wichtige zusätzliche Konzepte vermittelt.  In das Skript sind
viele Aufgaben aufgenommen, und zwar insbesondere dann, wenn diese
wichtige zusätzliche Informationen geben oder Sachverhalte schildern.

Das Skript schneidet viele Themen, die über den Minimalstoff eines
Analysis-Kurses hinausgehen, wie etwa Potenzreihen im Komplexen oder
grundlegende Dinge über gewöhnliche Differentialgleichungen, an.
Dieses trägt der Tatsache Rechnung, daß nach dem Absolvieren der
Anfängervorlesungen aus Zeitgründen im allgemeinen nicht jede
grundlegende Spezialvorlesung besucht werden kann, so daß die in den
Anfängervorlesungen erworbene mathematische Allgemeinbildung umfassend
genug sein sollte. Dazu gehören auch wichtige Algorithmen der
numerischen Mathematik (z.\,B.~die \textsc{Simpson}sche Regel oder das
\textsc{Runge}--\textsc{Kutta}-Verfahren), welche in der
Programmiersprache Scheme angegeben werden; die Übersetzung in eine
andere Programmiersprache sollte keine Schwierigkeiten bereiten.

Ein wesentliches Ziel dieses Analysiskurses ist, möglichst schnell an
den Geist der Mathematik heranzuführen.  Dadurch gestaltet sich dieser
Kurs abstrakter als manch anderer.  Beispielsweise wird der
Stetigkeits- und der Konvergenzbegriff sofort in metrischen Räumen
behandelt.  Auf diese Weise steht sogleich ein größeres
Beispielmaterial zur Verfügung.  Es gibt aber auch einen anderen
wichtigen Grund: Da (fast) alle überflüssige Struktur beseite gelassen
ist, tritt das Wesen der Stetigkeit und Konvergenz schärfer hervor.
Natürlich wird der metrische Raum $\set R$ trotzdem hinreichend
ausführlich behandelt.

An dieser Stelle möchte ich meinen größten Dank meinem eigenen Lehrer
der Analysis aussprechen, Herrn Prof.~Dr.~H.~Reckziegel, bei dem ich
beginnend ab Wintersemester 1995/96 bis Wintersemester 1996/97 an
der Universität zu Köln den Analysiskurs besuchen konnte.  Dadurch ist
meine Vorstellung eines guten Analysiskurses nachhaltig geprägt
worden, und auch dieses Skript übernimmt große Teile des damaligen
Vorlesungsskriptes.

%%% Local Variables:
%%% TeX-master: "skript"
%%% End: